# altlinux-massinstall-scripts

Скрипты для установки определённого набора пакетов на ALT linux

exportrpmslistalt.sh\
Это скрипт для экспорта списка установленных пакетов. По одному на строчку.

altmassinstall.sh\
Это скрипт для установки пакетов по списку созданному exportrpmslistalt.sh. Перед началом установки проверяется доступность каждого из пакетов чтобы apt-get не споткнулся на ненайденных пакетах.

altpkglist2installscript.sh\
Это скрипт для конвертирования списка созданного exportrpmslistalt.sh в установочный скрипт (с отсеиванием недоступных пакетов) чтобы не тратить каждый раз время на проверку доступности пакетов. Запускать на одной из целевых машин, а не на той, где запускался exportrpmslistalt.sh.
